%@Titre: Polynésie -- 2010
Sur un manège, il y a quatre chevaux, deux
ânes, un coq, deux lions, une vache. Sur chaque animal, il y a une
place. Vaite s'assoit au hasard sur le manège.
\begin{Enumerate}
\item Quelle est la probabilité qu'elle monte sur un cheval ? Exprimer
  le résultat sous forme d'une fraction irréductible.
\item On considère les év\`enements suivants : $A$ \og Vaite monte sur
  un âne \fg\ ; $C$ \og Vaite monte sur un coq \fg\ ; $L$ \og Vaite
  monte sur un lion\fg.
  \begin{enumerate}
  \item Définir par une phrase l'év\`enement \emph{non} L puis
    calculer sa probabilité. 
  \item Quelle est la probabilité de l'év\`enement $A$ \emph{ou} $C$ ?
  \end{enumerate}
\end{Enumerate}